香港人一定要反對「社會信用體系」

香港人一定要反對「社會信用體系」，大陸人已經被這個系統改造接近一年，以下是杭州的現況：

評分較高的居民，可以在醫院賒數代支醫藥費，租樓可付較低的押金，免費使用校園的健身設施等優惠。相反，低分者享用公共服務的次數大減，乘搭公車不可使用先上後付的系統，租共享單車要付更多押金，禁止借貸、買機票及高鐵票。最可怕的一點是——他們紛紛透過捐血和做義工來提高自己的分數。

杭州人反對系統嗎？

「支持，因為不可靠的公司和老闆會列在黑名單上，可以保障消費者。那些人因為失信而被列入黑名單，是很合理的事。」

大陸學校沒有教倫理學，很多人都不明白，當一種道德行為降格為一種手段時，即使可帶來好的結果，都是屬於違反道德。例如，做好人，是道德的，但「為了」選上總統而努力做好人，動機不純，令好人失德了。

社會信用系統，本質就是奴役人民「為了」獲取更高評分，而不擇手段做更多好的行為，去討好政府所定下的道德標準。敗壞了集體的道德，亦剝奪人民的自由。

當一個人畢生都追求更高分數時，他自然心無二致，不會再追求其他人生而活着的目的了——這便是極權政府維穩的最高目標。

血庫存量的確會上升，但這些血皆不是希望幫人救命的血，而是為了一己贖罪而流的血。是多麼敗壞的社會，才要靠這種手段維持道德的供給？

道德已淪為供求關係，淪為支持消費行為的可代換債券。

杭州為了推行這套魔鬼的系統，支付寶於2018年4月開啟了「電子身份證」功能，用戶需要「刷臉」綁定帳戶，連動公安部的CTID認證平台，假借方便市民之名，將每一個人的行為實時上報中共的大數據中心。透過5G極速，配合全國2億部CCTV及每一家每一戶的智能電器，公安只需在電腦一按，就可以追蹤每一張臉的實時位置，即時顯示對象現時的評分、最近行為和足跡、戶口結餘、居住地址、最新發出的短訊內容、購買紀錄等等。習近平推動三年，終於實現「陽光司法」。

杭州是第一階段試點，既然民眾沒有反彈，口碑良好，哪有不推廣到大灣區的道理？

6月12日，李克強主持國務院會議說：「加快建設社會信用體系，構建相適應的市場監管新制。」

7月5日，廣東省頒佈《粵港澳大灣區建設3年行動計劃》，全面性建構社會信用評分體系，推動港澳之間的信腦資訊共享、信用評價標準接軌、信用產品互認等，然後這一點厲害了，商家佬睜大眼看清楚——依法對區域內企業聯動實施信用獎勵和失信懲戒措施。

香港司法獨立？那我中共就建一套獨有的政法系統凌駕你的司法吧。

一套新系統，改寫了「奉公守法」的定義。

特區政府有為這件事置喙嗎？

智能身份證第二階段換領於6月3日開始了，限期內未換領者將被罰款$5000。

浙江陽橋村正進行另一個社會實驗，信用評分不再只限官商查閱，而是張貼在村口的公告欄上。高分者可領取番梘和廁紙，低分者則遭到鄰居歧視和疏遠。打坐練功和遲還錢扣5分，這時村民就要趕快去探望老父老母，帶他們睇醫生，才可讓自己加回6分。家庭成員之間的評分都會互相影響，但沒有人知道具體運作原理，到季尾黨官就會逐家逐戶公佈成績。

廢黜已久的連坐法，回歸中國了。

「為啥我只有兩星？」58歲的農民氣得將家門的貼紙撕下。

「我明白了，如果你是那些給星星的人的朋友，你才得到更高分。」56歲的女店東也是兩星。

人，不再是一個人，而是變成一束束等候被收集的數據，被大數據所圈養。你不知道你何時被扣分，只在機場出境被拒時才知得到。你永遠不知道自己做錯了甚麼。

這不叫「奧威爾式」，而是「卡夫卡式」恐怖。

「他們只是他們檔案卡的影子，甚至比這個還不如——他們只是檔案裡頭一個錯誤的影子，甚至作為影子而存在的權利也沒有。」

卡夫卡的預言，在100年後成真了。

2018年，大陸有1750萬人次因分數太低而被禁買機票。

有了這個系統，人民還會非議政府嗎？還敢上街示威嗎？還敢跟朋友亂說話嗎？

說算你敢，你的親戚朋友都會群起制止你，因為你會陀衰佢哋個分。

維穩成功。

這個問題，不單要讓更多香港人知道，也要讓更多大陸人知道。

我知道，我將來或會因言獲罪，但我仍然要寫。

而我的力量有限，抗爭需要你們每一分力參與和宣導，需要你陳明何謂正確，何謂邪惡。這才叫道德，而不是靠一個分。

改革30年期間，中國人啞忍政治操控，以換取經濟發展和財務自由。現在，中共用短租地契逼樓宇買家狂補地價，用全民養老金供養股市，更用法令接管了馬雲的支付王國。日前，習近平正式修憲，國家主席改成終身元首制。

香港很多地契都在2047年到期，接下來的28年，可以預見中共只會更全面滲透香港，進一步扼殺我們的生存空間。

「你班暴徒搞亂香港，成日示威搞到無晒安寧！」

如果你的壽命只剩28年，選擇安寧當然是名智之舉。

但若然你還年輕，有子女，對香港的未來着急的話，有甚麼理由還置身事外，甚至為虎作倀？

我懇求你，睜開雙眼。已睜開的，請你閉上，想想還有甚麼事未曾了解，甚麼是你能力範圍內可以做的。

很多時，人與人的分歧那麼大，未必因為我們的立足點不同，更大機會是我們的消息來源不同而已。不踏出同溫層，世界只會仍舊不變。

要說的話太多了。「認同請分享」，一click就可以，但請你在分享之餘，也補上你自己的想法，寫給那認識你的人看。這樣，才叫切身，讓人在文檔以外，找到了各自的獨特價值。你都有你的故事要分享，不是嗎？

作者

有了這個系統，人民還會非議政府嗎？還敢上街示威嗎？還敢跟朋友亂說話嗎？

說算你敢，你的親戚朋友都會群起制止你，因為你會陀衰佢哋個分。

維穩成功。

徐曉冬
因為中央電視台唔會講大話
所以你講大話

痴撚線

《一日爭取唔到真普選，我地永遠處於被動》

信用評分不再只限官商查閱，而是張貼在村口的公告欄上。高分者可領取番梘和廁紙，低分者則遭到鄰居歧視和疏遠。打坐練功和遲還錢扣5分，這時村民就要趕快去探望老父老母，帶他們睇醫生，才可讓自己加回6分。家庭成員之間的評分都會互相影響，但沒有人知道具體運作原理，到季尾黨官就會逐家逐戶公佈成績。

T_T
香港人加油

推

呢個system不知所謂

極之on 9 咁我就扣左100分

不論政府撤回與否 其誠信已經破產

絕不接受任何妥協

政府已不能信任

自由正被逐步侵蝕

集中立即實行真雙普選

持久戰我們必敗

我要真·雙普選！

刻不容緩！！！

好撚大穫

唔反唔得！好撚大穫

五大訴求唔係前設 係底綫 （同場加影七大訴求）

連登仔全部都負分

唔反唔得

係大陸，個鏡頭加系統，係由海康xx（國企）同大華（私營上市）做既。
資料當然係比中國政府厄監控。呢2間已經係美國貿易戰個黑名單上面。

黎香港推，9 成都會用佢地兩間。

反

老實說，用來管北方的蝗蟲的確不錯，因為文中提到他們無倫理教育，所以這個system是有用的，但最後都無倫理教育，因為中央不批，會思考的人便會反抗。
這個連坐法加互相監視讓未來外國控制蝗蟲當成資源也不錯
別來香港